<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Joomla! - Open Source Content Management" -->
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Réalisations - Agéroute CI</title>
		<description><![CDATA[]]></description>
		<link>https://ageroute.ci/ageroute/realisations</link>
		<lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 09:16:42 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Joomla! - Open Source Content Management</generator>
		<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://ageroute.ci/ageroute/realisations?format=feed&amp;type=rss"/>
		<language>fr-fr</language>
		<item>
			<title>Échangeur sur le VGE</title>
			<link>https://ageroute.ci/ageroute/realisations/82-construction-de-l-echangeur-vge</link>
			<guid isPermaLink="true">https://ageroute.ci/ageroute/realisations/82-construction-de-l-echangeur-vge</guid>
			<description><![CDATA[::cck::91::/cck::<br />::introtext::Point de départ au Sud d'Abidjan pour accéder au pont Henri Konan Bédié (HKB) et entamer l'autoroute du Nord, l'échangeur sur le boulevard GISCARD D'ESTAING, le plus important d'Afrique occidentale,  a été réalisé en même temps que le pont Henri Konan BEDIE. Il a été mis en service depuis le 16 décembre 2014, à l'occasion de l'inauguration (échangeur VGE + pont HKB) par le Président de la république, SEM Alassane OUATTARA et par le Président Henri Konan Bédié,.::/introtext::<br />::fulltext::<p>L'échangeur VGE est un ouvrage d'art qui se présente à 3 niveaux d'environ 2700 m de long à une voie à sens unique de 6m composé de</p>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li>16 Ouvrages d’art</li>
<li>06 rampes bretelles en sol renforcé</li>
<li>Voies au sol</li>
</ul>
<p style="font-size: 12.16px;"> </p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>La ville d’Abidjan</strong>, d'une superficie de 2 119 km², est divisée en 10 communes. 6.8 Millions d’habitants y vivent et cette ville au bord de la lagune Ebrié, bénéficie du 1er port d’Afrique de l’Ouest. D'un <strong>PIB</strong> de plus de<strong> 8.3%/an </strong>selon la prévision 2012 (source: Gouvernement BUDGET 2012 ), la ville connait une croissance démographique de plus de 2.1%/an (2012). A cet effet, Une 3ème liaison trans-lagunaire de 6.7 km entre Riviera et Marcory, aboutissant sur un échangeur côté SUD (Marcory), présentait une forte nécessité économique, celle de désengorger les Ponts Charles de Gaulle et Houphouët-Boigny</p>
<h4 style="font-size: 12.16px;"> </h4>
<p>D'un montant de <strong>24 614 696 806 F.CFA HT</strong>, les travaux de l'ouvrage qui ont duré 24 mois, ont été possibles grâce au cofinancement de la <strong>B</strong>anque <strong>O</strong>uest <strong>A</strong>fricaine de <strong>D</strong>éveloppement  (<strong>BOAD</strong>: <strong>18 545 000 000 F.CFA HT</strong>) et de l'<strong>ETAT de Côte d'Ivoire</strong> <strong>(6 069 696 806 F.CFA HT</strong>).</p>
<p>Les différents intervenants lors du projet ont été:</p>
<p style="font-size: 12.16px;"> </p>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>MAITRE D'OUVRAGE:</strong> MINISTERE DES INFRASTRUCTURES ECONOMIQUES</li>
<li><strong>MAITRE D'OUVRAGE DELEGUE:</strong> AGEROUTE</li>
<li><strong>ENTREPRISE DES TRAVAUX :</strong> SACPRM</li>
<li><strong>BUREAU DE CONTRÔLE :</strong> BNETD</li>
</ul>::/fulltext::]]></description>
			<category>Réalisations</category>
			<pubDate>Mon, 06 Mar 2017 13:50:00 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pont Henri Konan BEDIE (3ème Pont d'Abidjan)</title>
			<link>https://ageroute.ci/ageroute/realisations/103-voies-d-acces-a-l-hopital-general-d-angre-cocody</link>
			<guid isPermaLink="true">https://ageroute.ci/ageroute/realisations/103-voies-d-acces-a-l-hopital-general-d-angre-cocody</guid>
			<description><![CDATA[::cck::112::/cck::<br />::introtext::Abidjan s'offre un 3e joyau sur la lagune La circulation à Abidjan s'est considérablement accrue ces dernières années. Elle présente dès aujourd'hui un nouveau visage. Adieu les embouteillages interminables aux heures de pointe. En quelques minutes, de Marcory l'on peut facilement joindre la Riviéra.::/introtext::<br />::fulltext::<div class="uk-text-justify" style="font-size: 12.16px;">
<p>Cette fluidité a un impact évident sur les activités socio-économiques. Cette grande avancée est rendue possible depuis la livraison en décembre 2014 du pont Henri Konan Bédié dont la reprise des travaux a été lancée en septembre 2011 par SEM Alassane Ouattara, Président de la République de Côte d'Ivoire.</p>
<p>Grâce à ce troisième pont, les ponts Charles de Gaulle et Houphouët Boigny seront désengorgés. Ce nouvel ouvrage a une <strong>longueur de 1500 m</strong> répartie en <strong>30 travées</strong> de 50 mètres chacune.</p>
<p>L’ensemble, pour parler comme les experts, s’intègre dans le site suivant un profil très horizontal au plus près du plan d’eau de la lagune. Les piles circulaires de l’ouvrage sont traitées comme des têtes de colonnes qui émergent de la surface de l’eau.</p>
<p>Le coût de ce pont est de <strong>124 435 000 000 F.CFA HT</strong>. Il est important de noter que la construction du Pont Henri Konan Bédié est un projet de type BOT conclu dans le cadre du partenariat public privé (PPP). Il consiste en la conception, au financement, à la construction et à l'exploitation dudit pont à péage sur une période de 30 ans.</p>
<p>Lors de la construction, le concessionnaire et maître d'ouvrage était <strong>SOCOPRIM</strong>.<strong>SACPRM</strong> l'entreprise ayant en charge la maîtrise d'œuvre, quand l'ingénieur du concédant était le<strong> BNETD</strong>. Le <strong>Bureau VERITAS</strong>, lui, jouait le rôle d'ingénieur indépendant. <strong>L'AGEROUTE</strong>, en sa qualité de délégué du concédant qu'est le <strong>Ministère des Infrastructures Economiques</strong>, assure pour le compte de l'Etat la supervision du projet, notamment à travers: le suivi de l'état d'avancement du projet; la délivrance de son avis sur les demandes de modifications formulées par le concessionnaire auprès du concédant; le suivi et la coordination du projet avec le concédant, ainsi que l'organisation de missions de supervision éventuelles, etc.</p>
<p>A propos de ce projet, il est bon de savoir qu'il résulte d'un long processus dont les étapes principales sont les suivantes:</p>
<ul>
<li>Juillet 1996 : Appel d’offre international dans le cadre du programme des 12 Travaux de l’Éléphant d’Afrique</li>
<li>14 Novembre 1997 : Signature de la Convention de Concession</li>
<li>19 Novembre 1999 : Bouclage financier</li>
<li>Décembre 1999 : Evénements Politiques &gt; désengagement des prêteurs</li>
<li>2008 : Relance du projet sous l’impulsion du Ministère des Infrastructures Économiques &gt; forte volonté politique</li>
<li>2010 : Nouvelle due diligence &gt; novembre 2010 : réunion de Tunis avec les nouveaux prêteurs (BOAD, BIDC, BAD, AFC, FMO, BMCE, PAIDF, BYTP et MIGA)</li>
<li>Novembre 2010 – Mars 2011 : Crise post électorale</li>
<li>Septembre 2011 : Lancement des travaux par S.E.M. Alassane Ouattara</li>
<li>Avril 2012 : Versement complet de la subvention de l’Etat</li>
<li>28 juin 2012 : 2ème bouclage financier en présence du Ministre des Infrastructures Economiques, du Ministre de l’Economie et des Finances et de Martin Bouygues</li>
</ul>
<h4><strong>INFORMATIONS RECAPITULATIVES</strong></h4>
<p><strong>MONTANT DU MARCHE</strong></p>
<p>Marché des travaux: 124 435 000 000 F.CFA HT</p>
<ul>
<li><strong>CONCEDANT :</strong> MINISTERE DES INFRASTRUCTURES ECONOMIQUES</li>
<li><strong>CONCESSIONNAIRE/MAITRE D'OUVRAGE:</strong> SOCOPRIM</li>
<li><strong>ENTREPRISE/MAITRE D'OEUVRE :</strong> SACPRM</li>
<li><strong>DELEGUE DU CONCEDANT :</strong> AGEROUTE</li>
<li><strong>INGENIEUR DU CONCEDANT :</strong> BNETD</li>
<li><strong>INGENIEUR INDEPENDANT :</strong> Bureau VERITAS</li>
<li><strong>DELAI D'EXECUTION :</strong> 24 MOIS</li>
</ul>
</div>
<p style="font-size: 12.16px;"> </p>::/fulltext::]]></description>
			<category>Réalisations</category>
			<pubDate>Sun, 05 Mar 2017 10:38:56 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Pont Philippe Grégoire YACE (Pont de Jacqueville)</title>
			<link>https://ageroute.ci/ageroute/realisations/102-pont-philippe-gregoire-yace-pont-de-jacqueville</link>
			<guid isPermaLink="true">https://ageroute.ci/ageroute/realisations/102-pont-philippe-gregoire-yace-pont-de-jacqueville</guid>
			<description><![CDATA[::cck::111::/cck::<br />::introtext::Les 3 A mettent un coup d'accélérateur au développement.
Le bac de Jacqueville a pris sa retraite depuis le samedi 21 mars 2015 bientôt. Le projet de construction d'un pont longtemps attendu par les populations des 3 A était enfin en phase d'exécution depuis le 1er août 2009.L'ouvrage permettra de booster le développement de Jacqueville et de sa région notamment de par le regain de dynamisme que connaîtront les activités économiques grâce la fluidité ainsi occasionnée.::/introtext::<br />::fulltext::<p style="font-size: 12.16px;">Il faut souligner que la réalisation de ce pont, qui entre dans le cadre de la politique globale de la Côte d'Ivoire relative au développement de ses infrastructures, bénéficie du concours financier de la Banque Ouest Africaine de Développement (BOAD), de la Banque Arabe pour le Développement Economique en Afrique (BADEA) et du Fonds de l’OPEP (OFID). Son coût s'élève à <strong>20 335 460 826 F.CFA TTC</strong>.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">L'AGEROUTE en assurait la maîtrise déléguée. Les travaux ont été exécutés par l'entreprise ARAB CONTRACTORS. Le Bureau VERITAS et LBTP étaient respectivement le bureau de normalisation et le laboratoire géotechnique.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">La livraison a été faite officiellement le 21 mars 2015 à l'occasion de l'inauguration par SEM Alassane Ouattara, Président de la république de Côte d'Ivoire.</p>
<h4 style="font-size: 12.16px;"><strong>INFORMATIONS RECAPITULATIVES</strong></h4>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>CONCOURS FINANCIER ET COÛT: </strong>BOAD, BADEA et OFID : 16 826 609 165 F.CFA TTC</li>
</ul>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>MAÎTRE D'OUVRAGE : </strong>MINISTERE DES INFRASTRUCTURES ECONOMIQUES</li>
</ul>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>MAÎTRE D'OUVRAGE DELEGUE : </strong>AGEROUTE</li>
</ul>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>ENTREPRISE : </strong>ARAB CONTRACTORS</li>
</ul>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>LABORATOIRE GEOTECHNIQUE : </strong>LBTP</li>
</ul>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>BUREAU DE NORMALISATION : </strong>BUREAU VERITAS</li>
</ul>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>DELAI D'EXECUTION OFFICIEL: </strong>32 MOIS A PARTIR DU 01 AOUT 2009</li>
</ul>::/fulltext::]]></description>
			<category>Réalisations</category>
			<pubDate>Sun, 05 Mar 2017 10:32:51 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Nouveau pont de Bouaflé sur le fleuve marahoué</title>
			<link>https://ageroute.ci/ageroute/realisations/100-nouveau-pont-de-bouafle-sur-le-fleuve-marahoue</link>
			<guid isPermaLink="true">https://ageroute.ci/ageroute/realisations/100-nouveau-pont-de-bouafle-sur-le-fleuve-marahoue</guid>
			<description><![CDATA[::cck::109::/cck::<br />::introtext::La Marahoué entre dans le train de l'émergence. 
Bouaflé et la région de la Marahoué poussent depuis le 13 janvier 2015 un ouf de soulagement grâce au nouveau pont qui a été livré. Les automobilistes et autres usagers ne seront plus pénalisés par les accidents de la circulation et les nombreuses difficultés engendrées par le mauvais état de l'ancien pont vétuste, datant des années 1958 et ne répondant plus aux normes et à l'accroissement du trafic.::/introtext::<br />::fulltext::<p style="font-size: 12.16px;">L'Etat de Côte d'Ivoire s'était donc engagé d'une part à réaliser une nouvelle infrastructure sur le fleuve Marahoué et, d'autre part, à renforcer la voirie sur 7 km dans la ville de Bouaflé.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">Cet ouvrage est un pont à <strong>poutres en béton précontraint</strong> de <strong>120 m de long</strong> et composé de <strong>4 travées</strong> reposant sur <strong>5 appuis fondés sur semelles superficielles</strong> y compris les voies d’accès.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">Le nouvel édifice se situe à environ 12 m en amont de l'ouvrage existant en réhabilitation et comprenant une seule voie de 3,5 m. Il assure la circulation dans les deux sens car possédant une <strong>largeur roulable de 7,50 m </strong>et <strong>deux trottoirs de 1,25 m chacun</strong>.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">Ce projet a bénéficié de l'appui financier de l'Etat de Côte d'Ivoire et de la Banque Ouest Africaine de Développement (BOAD) pour un montant total de<strong> 8 574 000 000 F.CFA TTC</strong>, soit respectivement 266 000 000 F CFA HT auxquels s'ajoute 1 308 000 000 de TVA et 7 000 000 000 F CFA HT.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">La maîtrise d'ouvrage déléguée par le Ministère des Infrastructures Economiques était assurée par l'AGEROUTE. Quant aux travaux du pont et de la voirie, ils étaient à la charge respectivement des entreprises SGTM et ENSBTP. Le Groupement AGECET/EWI-MAROC était le bureau de contrôle des travaux.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">L'ouvrage a été inauguré le 13 janvier 2015 dernier par le Président de la république, M. Allassane OUATTARA.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">INFORMATIONS RECAPITULATIVES</p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>FINANCEMENT</strong></p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>Bailleurs : </strong>État de Côte d’Ivoire et BOAD</p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>- BOAD :</strong> 7 000 0000 000 F CFA HT</p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>- ETAT (HT) : </strong>266 000 000 F CFA HT</p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>- ETAT (TVA) : </strong>1 308 000 000 F CFA</p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>- MONTANT TOTAL FINANCEMENT : </strong>8 574 000 000 F CFA TTC</p>
<ul style="font-size: 12.16px;">
<li><strong>MAITRE D'OUVRAGE:</strong> Ministère des Infrastructures Economiques</li>
<li><strong>MAITRE D'OUVRAGE DELEGUE :</strong> AGEROUTE</li>
<li><strong>BUREAU DE CONTROLE DES TRAVAUX :</strong> Groupement AGECET/EWI-MAROC</li>
<li><strong>ENTREPRISE DE TRAVAUX DU PONT :</strong> SGTM</li>
<li><strong>ENTREPRISE DE TRAVAUX DE LA VOIRIE :</strong> ENSBTP</li>
</ul>::/fulltext::]]></description>
			<category>Réalisations</category>
			<pubDate>Sun, 05 Mar 2017 10:05:57 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Voie Express MOHAMMED VI (Route Abobo-Anyama)</title>
			<link>https://ageroute.ci/ageroute/realisations/99-voie-express-mohammed-vi-route-abobo-anyama</link>
			<guid isPermaLink="true">https://ageroute.ci/ageroute/realisations/99-voie-express-mohammed-vi-route-abobo-anyama</guid>
			<description><![CDATA[::cck::108::/cck::<br />::introtext::La réalisation de ce projet a permis la jonction rapide de la ville d'Anyama à partir du District d'Abidjan et de favoriser son développement.::/introtext::<br />::fulltext::<p style="font-size: 12.16px;">Localisée dans la zone Abidjan Nord, cette voie débute à la fin de l'autoroute traversant Abobo en direction d'Anyama. Les travaux cofinancés à hauteur de <strong>6 400 788 388 FCFA TTC </strong>par la <strong>B</strong>anque <strong>O</strong>uest <strong>A</strong>fricaine de <strong>D</strong>éveloppement (<strong>BOAD</strong>) et de <strong>1 152 141 910 F CFA TTC </strong>par <strong>l'Etat de Côte d'Ivoire</strong>, ont débuté en mai 2013 pour finir le 11 avril 2015 date d'inauguration par le Président de la République de Côte d'Ivoire, SEM  Alassane OUATTARA.</p>
<p style="font-size: 12.16px;">L'exécution du projet s'est faite en deux parties à savoir: l'aménagement sur 4,6 km en 2x2 voies, de le route Abobo - Anyama et le bitumage sur 1 km en 2x1 voies, de la voie d’accès à l’hôpital général d’Anyama.</p>
<p style="font-size: 12.16px;"><strong>L'AGEROUTE</strong> en assurait la maîtrise d'ouvrage déléguée, <span style="font-size: 12.16px;"> </span><strong style="font-size: 12.16px;">NSE CI </strong>étant<strong style="font-size: 12.16px;"> </strong><span style="font-size: 12.16px;">l</span><span style="font-size: 12.16px;">'entreprise exécutante des travaux et le </span><span style="font-size: 12.16px;">Groupement </span><strong style="font-size: 12.16px;">SETICO/CAEM</strong> l<span style="font-size: 12.16px;">a mission de contrôle.</span></p>::/fulltext::]]></description>
			<category>Réalisations</category>
			<pubDate>Sun, 05 Mar 2017 09:55:40 +0000</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Voie express Abidjan - Grand-Bassam</title>
			<link>https://ageroute.ci/ageroute/realisations/98-voie-express-abidjan-grand-bassam</link>
			<guid isPermaLink="true">https://ageroute.ci/ageroute/realisations/98-voie-express-abidjan-grand-bassam</guid>
			<description><![CDATA[::cck::107::/cck::<br />::introtext::Officiellement ouverte à la circulation depuis le 14 septembre 2015 par le Chef de l’Etat , la réalisation de ce projet s'inscrivait dans l'aménagement en voie autoroutière de la section ivoirienne de cette route communautaire, qui constitue un axe majeur d’une part, dans les échanges entre Abidjan la capitale économique et la zone sud-est du pays et d’autre part, dans les échanges internationaux avec les pays frontaliers à l’Est tel que le Ghana.::/introtext::<br />::fulltext::<p>Il a été financé respectivement par <strong>Eximbank-Chine (85%)</strong> et<strong> l’Etat de Côte d'Ivoire (15%)</strong>. Le coût du projet a été de l’ordre de <strong>71 607 137 354  Francs CFA TTC.                                   </strong>L’entreprise CMEC a été chargée de l’exécution du chantier jusqu'à l'inauguration qui n'est pas encore effectuée.</p>
<p>Les travaux ont consisté à l’extension de la voie express place Akwaba-Gonzagueville en 2x3 voies sur 10,68 Km. La deuxième section était la construction en 2x3 voies de l’autoroute Gonzagueville-Grand-Bassam, longue de 17,45 Km. La troisième tâche est relative au renforcement de  la route existante longue de 14,04 Km.</p>
<p>L'AGEROUTE en a assuré la Maîtrise d'Ouvrage Délégué et le contrôle a été assuré par le BNEDT.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"> </p>
<p class="MsoNormal" style="text-align: justify;"> </p>::/fulltext::]]></description>
			<category>Réalisations</category>
			<pubDate>Sun, 05 Mar 2017 09:47:34 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
