<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- generator="Joomla! - Open Source Content Management" -->
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Urbains - Agéroute CI</title>
		<description><![CDATA[]]></description>
		<link>https://ageroute.ci/projets/projets-routiers/urbains</link>
		<lastBuildDate>Mon, 07 Feb 2022 09:15:30 +0000</lastBuildDate>
		<generator>Joomla! - Open Source Content Management</generator>
		<atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://ageroute.ci/projets/projets-routiers/urbains?format=feed&amp;type=rss"/>
		<language>fr-fr</language>
		<item>
			<title>TRAVAUX DE RENFORCEMENT ET D’ÉLARGISSEMENT DE LA LIAISON CARREFOUR SABLE - ROUTE DE DABOU</title>
			<link>https://ageroute.ci/projets/projets-routiers/urbains/252-travaux-de-renforcement-et-d-elargissement-de-la-liaison-carrefour-sable-route-de-dabou</link>
			<guid isPermaLink="true">https://ageroute.ci/projets/projets-routiers/urbains/252-travaux-de-renforcement-et-d-elargissement-de-la-liaison-carrefour-sable-route-de-dabou</guid>
			<description><![CDATA[::cck::262::/cck::<br />::introtext::Depuis 2011, l’Etat de Côte d’Ivoire a entrepris, à coût de lourds investissements de renforcer et de moderniser l’ensemble du réseau routier national ; convaincu que la route reste dans tous les modèles de développement, le moteur et le levier principal de décollage des nations en phase d’émergence.::/introtext::<br />::fulltext::<p>Pour atteindre cet objectif d’émergence dans le domaine des infrastructures routières, le Gouvernement a identifié un ensemble de villes à l’échelle du pays dont le développement prioritaire des voiries devrait structurer et booster le développement des activités économiques nationales. Le projet de renforcement et d’élargissement de l’axe carrefour sable - route de Dabou en 2 X 2 voies rentre dans ce cadre.</p>
<p>On peut entrevoir qu’outre l’aménagement et la modernisation de cet axe important connu pour la densité de son trafic, le présent projet offrira à terme aux usagers une heureuse alternative à la sortie nord d’Abidjan, en attendant la finition des travaux du 4è pont de la capitale économique. Aussi, la nouvelle route carrefour sable- siporex - route de Dabou permettra de rallier aisément la sortie ouest de la ville d’Abidjan par l’intérieur de la commune de Yopougon.</p>
<p>Les travaux de renforcement et d’élargissement de la liaison carrefour sable - route de Dabou consisteront à réaliser :</p>
<p>- Le dégagement des emprises ;</p>
<p>- Les terrassements généraux ;</p>
<p>- La mise en œuvre de la chaussée ;</p>
<p>- L’assainissement et le drainage ;</p>
<p>- La signalisation ;</p>
<p>- La protection de l’environnement ;</p>
<p>- Les divers travaux.</p>
<p>La longueur totale du projet est de 6 km environ se décomposant en 4 itinéraires suivants :</p>
<p>Voie 1 : ROUTE DE DABOU – CARREFOUR ZONE L =1 970 ml</p>
<p>Voie 2 : CARREFOUR ZONE – SIPOREX L = 1 210 ml</p>
<p>Voie 3 : SIPOREX - SABLE L = 860 ml</p>
<p>Voie 4 : CONTRE-ALLEE DE CARREFOUR ZONE - SABLE L = 2 025 ml</p>
<p>cet ouvrage offrira à terme aux usagers une heureuse alternative à la sortie nord d’Abidjan en attendant la finition des travaux du 4ème pont.</p>
<p>Ce tronçon permettra également de réduire sensiblement le coût du transport et le temps de déplacement des populations sur le trajet.</p>
<p>Les travaux seront réalisés par l'entreprise PORTEO BTP, dans un délai de 10 mois.</p>::/fulltext::]]></description>
			<category>Projets routiers urbains</category>
			<pubDate>Fri, 06 Aug 2021 15:35:00 +0000</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
